\sectionWithoutNo{Введение}{sec:introduction}

\textbf{Задача}: Построение оптимального регулятора для линейного объекта и его изучение.

\textbf{Исходные данные}:

\begin{itemize}
    \item Вид объекта управления:
    \begin{equation}\label{eq:plant}
        \dot x = A x + b u, \quad x(0)
    \end{equation}
    где
    \begin{equation*}
        A = \begin{bmatrix}
            0 &  1 \\
            0 & -1   
            \end{bmatrix}, 
        \quad
        b = \begin{bmatrix}
                3 \\
                4
            \end{bmatrix}
    \end{equation*}

    \item Структура регулятора:
    \begin{equation}\label{eq:structure-of-controller}
        u = -K x
    \end{equation}

    \item Критерий качества:
    \begin{equation}\label{eq:optimality-criterion}
        J = \int_{0}^{t} x^T(\tau) Q x(\tau) + r u^2(\tau) \dd\tau
    \end{equation}
    где
    \begin{equation*}
        Q = \begin{bmatrix}
            2 & 0 \\
            0 & 1   
            \end{bmatrix}, 
        \quad
        r = 5
    \end{equation*}
\end{itemize}